\subsubsection{El client de FamilySearch}

\paragraph{}
Pel fet que es va decidir interactuar amb l'API de FamilySearch, des de la capa Controlador de l'aplicació web, ens trobem en la situació d'haver de crear una ins\-tàn\-cia del client, cada cop que l'usuari canvia de pàgina.

Això és degut a que quan el navegador canvia d'URL, també neteja el conjunt de variables globals declarades en els fitxers Javascript. De totes maneres, això no vol dir que l'usuari s'hagi d'identificar de nou, cada cop que canvia de pàgina.

El fitxer \emph{client.js} és l'encarregat de crear les instàncies del client a cada pàgina de l'aplicació i gestionar la concordança d'estat entre la connexió a FamilySearch i la informació emmagatzemada en el nostre servidor. Recordem, que el servidor és el component que dictamina si un usuari pot accedir i utilitzar els exemples i que per tant, esdevé important mantenir aquesta concordança d'estat en tot moment.

A pesar que els usuaris només necessiten estar identificats a les pàgines dels exemples, el fet de voler oferir la possibilitat de desconnectar-se, des de qualsevol punt de l'aplicació, ens obliga a adjuntar el fitxer \emph{client.js} a totes les pàgines del domini web.

Les instàncies del client FamilySearch són declarades a cada pàgina, mitjançant la funció \emph{new Familysearch()}, proporcionada pel Javascript SDK. A continuació, mostrem els paràmetres de creació d'aquestes instàncies.

\begin{lstlisting}[style=rawOwn,caption={Creació d'una instància del client FamilySearch}]
var client = new FamilySearch({
    client_id: `a02j000000E5DXqAAN',
    redirect_uri: document.location.protocol + `//' + document.location.host + `/',
    save_access_token: saveCookie,
    access_token: token,
    auto_expire: true,
    auto_signin: true,
    maxHttpRequestRetries: 2,
    expire_callback: function(data) { ... },
    environment: `production'
});
\end{lstlisting}

Els diferents paràmetres inclosos en la creació de la instància del client, compleixen les següents funcions:

\begin{itemize}
    \item \textbf{client\_id:} Número de client que identifica l'aplicació en la plataforma de desenvolupadors de FamilySearch. Diferent per cada aplicació.
    \item \textbf{redirect\_uri:} URL de redirecció, registrada a la plataforma de desenvolupadors de FamilySearch, per indicar el punt de retorn del procés d'identificació.
    \item \textbf{save\_access\_token:} Variable que permet emmagatzemar el `token' retornat per l'API, durant el procés d'identificació, en una galeta del navegador. Aquesta permet crear instàncies del client a totes les pàgines del domini web, sense la necessitat d'anar demanant a l'usuari que s'identifiqui. En el nostre cas, es tracta d'un booleà que contindrà el valor false quasi sempre, ja que uti\-lit\-zem un mètode alternatiu, per emmagatzemar el `token' d'accés, de forma que compleixi amb els requisits de certificació.
    \item \textbf{access\_token:} En cas que l'usuari ja es trobi identificat amb FamilySearch, li passem el `token' emmagatzemant de forma automàtica. Això ens permet no haver de demanar a l'usuari que s'identifiqui a cada una de les pàgines de l'aplicació web.
    \item \textbf{auto\_expire:} Booleà que indica si volem que el sistema netegi el `token' de forma automàtica, en cas que aquest quedi invalidat.
    \item \textbf{auto\_signin:} Booleà que indica si volem que es demani a l'usuari que s'iden\-ti\-fi\-qui, cada cop que intenta realitzar una operació contra l'API sense trobar-se connectat a FamilySearch. En la nostra aplicació, li passem el paràmetre \emph{true}. De totes maneres, no s'hauria de poder donar el cas en què un usuari pogués llençar una crida contra l'API, sense trobar-se identificat. L'utilitzem, simplement, com a mesura de seguretat.
    \item \textbf{maxHttpRequestRetries:} Nombre màxim de vegades que s'intentarà re\-llan\-çar una petició, en cas que aquesta no acabi de forma exitosa.
    \item \textbf{expire\_callback:} Funció a executar quan el `token' expira. Conté quasi el mateix codi que la funció de desconnexió implementada, així que veurem el seu compartament més endavant.
    \item \textbf{environment:} Entorn de l'API de FamilySearch al que ens volem connectar: `production', `sandbox', `beta', etcètera.
\end{itemize}

Fins aquí, tot és relativament simple, però on s'emmagatzema el `token' per complir amb les regles de certificació i poder reutilitzar-lo a cada pàgina de l'aplicació web? La resposta és a l'espai local del navegador\footfullcite{localStorage}. Els navegadors moderns permeten escriure en el que es coneix com l'espai local del navegador, el mateix lloc, on els navegadors emmagatzemen les imatges i recursos d'una aplicació web, per tal de reutilitzar-los en futures crides. Evitant així, haver de descarregar-los de nou i augmentar la velocitat de càrrega de les pàgines.

Hem decidit utilitzar l'espai local del navegador, per emmagatzemar el `token', ja que és un espai inaccessible per tercers que dificulta, en gran mesura, el robament d'identitat.

Al principi del fitxer \emph{client.js}, es comprova si el navegador utilitzat per l'usuari, suporta l'escriptura a l'espai local del navegador. En cas afirmatiu, si l'usuari ja es troba identificat, es carrega el `token' emmagtzemat en el paràmetre \emph{token}. Altrament, es configura el paràmetre \emph{saveCookie} amb el valor true, per guardar el valor en una cookie.

Aquests dos paràmetres (\emph{token} i \emph{saveCookie}), són els mateixos que s'utilitzen en la creació del client, descrita en el bloc de codi anterior. A continuació, mostrem el bloc de codi que configura els paràmetres.

\begin{lstlisting}[style=rawOwn,caption={Configuració dels paràmetres \emph{access\_test\_token} i \emph{token}}]
if (typeof(Storage) !== `undefined') {
    token = localStorage.token ? localStorage.token : `';
} else {
    saveCookie = true;
}
\end{lstlisting}
