\section{El portal de desenvolupadors}

    \paragraph{}
    Tota la informació disponible per tal de començar a familiaritzar-se amb l’\gls{API} de FamilySearch, pot ser trobada en el portal de desenvolupadors\footfullcite{fsDevelopers}.

    Aquest apartat de la web està format per diferents seccions, malauradament, l’estructura no acaba de resultar clara per una persona que vulgui iniciar-se per primer cop en l'ús d'aquesta \gls{API}.

    La informació es troba disgregada en molts petits apartats, situats en diferents zones del portal de desenvolupadors i sense una connexió aparent que indiqui o suggereixi un ordre de lectura. Aquest fet provoca que la informació més rellevant per comprendre l'estructura de l'API quedi enterrada per continguts més específics i concrets, dificultant-ne la localització i absorció.

    En aquest projecte, hem desenterrat aquests continguts principals i bàsics i els hem dotat d'un ordre de lectura que facilita la comprensió dels fonaments tècnics sobre els quals l'API és construïda i posteriorment, exposa amb claredat, l'estructura del model de dades que conforma l'arbre familiar de FamilySearch. En definitiva, creiem que d'aquesta forma s'aconsegueix proporcionar una visió global del funcionament de l'API que permet endinsar-se en els detalls específics d'aquesta de forma molt més assequible i natural.

    Així doncs, si ens enfoquem més en la documentació disponible, que no pas en l'estructura proposada per l’organització, podem veure que la informació podria ser distribuïda en els següents grups:

    \begin{itemize}
        \item \textbf{Requisits tècnics:} Conjunt d’informació necessària per comprendre l’estructura de l'\gls{API}, els formats de dades que maneja i els passos necessaris per començar a interactuar amb aquesta.
        \item \textbf{Recursos disponibles i rutes d’accés:} Informació detallada sobre cada recurs accessible a través de l'\gls{API}. En concret, disposa dels detalls de com accedir al recurs, les operacions que es poden realitzar sobre ell, la informació que conté i quines són les connexions amb altres recursos.
        \item \textbf{Evolució i canvis produïts a l'\gls{API}:} Informació semi ordenada de com l'\gls{API} s’ha vist evolucionada al llarg del temps i un recull dels canvis produïts sobre els recursos, procés de certificació, material de documentació i eines de desenvolupament.
        \item \textbf{Serveis extres oferts per l'\gls{API}:} Aquest recull d’articles conceptualitza ca\-rac\-te\-rís\-ti\-ques de l'\gls{API} com poden ser els recursos d'\emph{emmagatzematge}, \emph{lo\-ca\-lit\-za\-ció} o \emph{throttling}.
        \item \textbf{Eines de desenvolupament:} Recull d’entorns de desenvolupament i eines extres que poden facilitar la feina del desenvolupador.
        \item \textbf{Certificació:} Recull la informació necessària per gestionar els diferents processos de certificació i informació sobre les regulacions a les quals s'ha de fer front en cas de voler certificar l'aplicació.
    \end{itemize}
