\section{Serveis per organitzacions amb arxius genealògics}

    \paragraph{}
    Com ja s’ha comentat en seccions anteriors, FamilySearch no és només una or\-ga\-nit\-za\-ció dedicada a posar a disposició del públic registres genealògics, sinó que també pretenen ajudar a altres organitzacions a digitalitzar i publicar els seus documents al núvol, de forma econòmica. Ja sigui mitjançant la plataforma FamilySearch o la construcció de noves eines específiques.

    Sigui com sigui, FamilySearch ofereix cinc serveis a les organitzacions genea\-lò\-gi\-ques:

    \subsection{Captura d'imatges}

    \paragraph{}
    Obtenir imatges de qualitat és normalment el procés més costos per aquelles organitzacions que volen digitalitzar els seus registres, tant en el sentit econòmic, com en quantitat de recursos humans necessaris per completar el procés.

    El microfilm, que fins fa poc era l’estàndard en la indústria, comença a cedir pas al món digital i tant si l’objectiu de les organitzacions és digitalitzar el seu contingut mitjançant medis propis o utilitzant la tecnologia disponible en els centres de recerca de FamilySearch, aquests ofereixen la seva ajuda a les organitzacions que la sol·licitin.

    La tecnologia dCamX utilitzada per FamilySearch, es caracteritza per la creació eficaç d'imatges d'alta qualitat, al mateix temps que es capturen metadades relatives a la imatge. Aquest aspecte, conjuntament a un procés de publicació fàcil i ràpid, fan que aquesta tecnologia estigui cridada a convertir-se en el nou estàndard del sector.


    \subsection{Conversió de formats digitals}

    \paragraph{}
    Aquest servei està pensat per aquelles empreses o organitzacions que ja disposen d’una elevada quantitat de material en format de microfilm.

    La tecnologia digital ha canviat dràsticament com els registres són capturats, emmagatzemats i fets accessibles. Aquesta tecnologia segueix progressant i per tant, resulta crucial començar a transformar els registres tan aviat com sigui possible.

    FamilySearch posa a disposició de les organitzacions genealògiques la possibilitat d’utilitzar els mateixos processos i eines software, que són utilitzats per digitalitzar la seva col·lecció de més de 2,4 milions de microfilms. L'organització també ofereix la possibilitat d’emmagatzemar i mantenir els fitxers digitals resultants d'aquestes transformacions, en els seus servidors, si així ho prefereixen les diferents organitzacions.


    \subsection{Indexació en línia}

    \paragraph{}
    Un cop un registre ha estat digitalitzat en forma d’imatge, la informació principal necessita ser extreta i transcrita per tal de poder produir índexs sobre els quals els clients o usuaris puguin realitzar diferents cerques.

    L’aplicació d’indexació en línia creada per FamilySearch, permet, mitjançant una cadena de voluntaris, crear índexs de forma ràpida i precisa. Els arxius de les organitzacions que així ho sol·licitin, podran disposar d’accés a aquesta cadena de voluntaris per digitalitzar els seus índexs o accés a les eines d’indexació auxiliars, que permeten la creació de projectes propis.


    \subsection{Accés en línia}

    \paragraph{}
    Si un document o registre no esdevé fàcilment accessible, resulta de poc valor pels genealogistes. FamilySearch, ofereix dos serveis diferents depenent de si les or\-ga\-nit\-za\-cions desitgen fer públic l'accés a les seves dades a través de \emph{FamilySearch.org} o no.

    En cas de voler per públics els registres, FamilySearch s’ofereix a penjar i mantenir els registres de forma econòmica. En cas de voler mantenir els registres en un àmbit privat, l’organització posa a disposició dels interessats les eines i experiència necessària, per crear un espai propi al núvol.


    \subsection{Preservació dels registres i fitxers físics}

    \paragraph{}
    FamilySearch ofereix l’opció a les organitzacions de custodiar còpies de seguretat dels seus fitxers, en el baül de tecnologia punta situat a les Granite Mountains. En l'actualitat, còpies de microfilms i arxius digitals provinents de més de cent països diferents, es troben emmagatzemades en aquest baül per precaució.

    El fet de disposar de còpies de seguretat pels fitxers genealògics, suposa la salvació de registres en cas de terratrèmols, incendis, inundacions, tornados, guerres i actes humans no controlables en les seus oficials dels arxius.

    Les mesures de seguretat que FamilySearch utilitza pels seus registres i que a la vegada, queden a disposició d’altres organitzacions, són:

    \begin{itemize}
        \item Processos complets i automatitzats de comprovació, validació i actualització dels registres, per garantir la màxima protecció possible.
        \item Migració gradual i eficient dels registres cap a noves tecnologies, quan els formats previs quedin obsolets, garantint així la seva accessibilitat a llarg termini.
        \item Processos de conversió i preservació de dades que compleixen amb les regulacions sobre els \gls{OAIS}.
        \item Col·leccions d’informació emmagatzemada al núvol i distribuïdes en diferents clústers arreu del món, per garantir una alta capacitat d’emmagatzematge, escalabilitat i protecció contra els desastres.
        \item Utilització de les últimes tecnologies en el tractament de dades d'alta densitat.
        \item Procés ràpid i eficient de cara a processar l'arribada de nous registres al sistema. El sistema actual és capaç de processar més de vint terabytes al dia, mesura que incrementa al mateix temps que la tecnologia avança.
        \item Servidors configurats en clústers virtuals per garantir una escalabilitat infinita.
        \item Facilitat amb control climàtic, prevenció de focs, fonts d’energia auxiliars per casos d’emergència i replicació d’arxius digitals.
    \end{itemize}


    \subsection{Conclusions sobre els serveis professionals}

    \paragraph{}
    En els apartats anteriors s'ha pogut observar com FamilySearch està clarament interessada a posar les seves tecnologies a disposició d'altres organitzacions genea\-lò\-gi\-ques.

    Aquesta estratègia de col·laboració els permet incorporar a les seves bases de dades registres genealògics altrament inaccessibles i garantir la persistència d'aquells registres gestionats per altres organitzacions, davant d'esdeveniments no controlables.
